\section{Make NodeTaskbox}
\label{seq:makeNodeTaskbox}
\subsection{Basic course}
Il client prende un reference al \emph{WBSChartGenerator} e domanda di creare la
rappresentazione grafica di un \emph{Task}.

Il sistema esegue questi passi:
\begin{enumerate}
  \item recupera il \emph{Task} da rappresentare.
  \item costruisce la rappresentazione grafica, il \emph{NodeTaskbox}
    in base alla scelta \emph{WBSTreeSpecification}. Il \emph{NodeTaskbox} \`e
    una composizione di \emph{Strip}. Il sistema costruisce una
    biezione tra \emph{BoxedStrip} e le scelte presenti in 
    \emph{UserOptionsChoice} in questo modo:
    \begin{itemize}
      % task name
      \item se \emph{UserOptionsChoice} contiene
      \emph{TaskNameOption}, allora costruisce una
      \emph{Strip} contenente il nome del \emph{Task} cdns.
      
      % resources
   	  \item se \emph{UserOptionsChoice} contiene \emph{ResourcesDetailsOption},
    	allora sul margine destro della \emph{GanttTaskBox} appendi la stringa
    	contenente la lista delle risorse cdns.
    	
    	Altrimenti appendi sul margine destro l'effort cdns.
      
      % planned time frame
      \item	se \emph{UserOptionsChoice} contiene \emph{PlannedTimeFrameOption} 
     allora costruisce due \emph{Strip} adiacenti contenenti rispettivamente le
     date di inizio e fine \emph{Task} cdns.
    	
	  % actual time frame
    	\item se \emph{UserOptionsChoice} contiene \emph{ActualTimeFrameOption}
    	allora costruisce due \emph{Strip} adiacenti contenenti rispettivamente 
    	le date di inizio e fine \emph{Task} reali cdns.
    	
		% planned data
    	\item se \emph{UserOptionsChoice} contiene \emph{PlannedDataOption} allora
    	costruisce tre \emph{Strip} adiacenti contenenti rispettivamente la durata
    	pianificata, lo sforzo complessivo pianificato, il costo
    	pianificato del \emph{Task} cdns.
    	
    	%actual data
    	\item se \emph{UserOptionsChoice} contiene \emph{ActualDataOption} allora
    	costruisce tre \emph{Strip} adiacenti contenenti rispettivamente la durata
    	“dall’inizio ad oggi”, lo sforzo complessivo “ad oggi” effettuato, il
    	costo complessivo “ad oggi” del \emph{Task} cdns.
    	
    	% completition bar
		\item se \emph{UserOptionsChoice} contiene \emph{CompletitionBarOption}
		allora costruisce la barra di completamento del \emph{Task} cdns.
		
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Alternative course}
\begin{description}
  \item[troncamento del nome del \emph{Task}] se la stringa scritta supera la
  dimensione fissata nel documento di specifica, allora il sistema la tronca
  cdns.


\end{description}
